% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-paternault}
\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage{2324-pablo-tikz}

\usepackage[
    paperwidth={297mm/2},
    paperheight={210mm/4},
    includehead,
    margin=5mm,
    headsep=2mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\usepackage{emoji}
\fancyhead[L]{\textsc{Polynômes du second degré}}
\fancyhead[R]{\emoji{heart} \textsc{Exercice}}


\begin{document}
    Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=2(x-1)(x+3)$.
      \begin{enumerate}
        \item Donner les racines de $f$.
        \item Déterminer les coordonnées du sommet.
        \item Placer le sommet et les racines dans un repère, et tracer l'allure de la courbe.
        \item Par lecture graphique, dresser les tableaux de signes et de variations de $f$.
      \end{enumerate}

    \newpage

    Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=-0,5(x+5)(x+7)$.
      \begin{enumerate}
        \item Donner les racines de $f$.
        \item Déterminer les coordonnées du sommet.
        \item Placer le sommet et les racines dans un repère, et tracer l'allure de la courbe.
        \item Par lecture graphique, dresser les tableaux de signes et de variations de $f$.
      \end{enumerate}

    \newpage

    Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=3(x+4)(x-2)$.
      \begin{enumerate}
        \item Donner les racines de $f$.
        \item Déterminer les coordonnées du sommet.
        \item Placer le sommet et les racines dans un repère, et tracer l'allure de la courbe.
        \item Par lecture graphique, dresser les tableaux de signes et de variations de $f$.
      \end{enumerate}
\end{document}
